有無人可以教下我呀。點樣申請網址啊

小學畢業未

？？？？

畢左好耐

domain

Google畀錢買domain，或者有啲免費申請

domain係一次買斷定要續嫁？

不如你google下先...咁既問題都要問,點開網站?

咁你都問, 俾你買咗domain你都唔識搞

已經Google了，資訊太多，消化唔切，所以好亂。
唔知自己有無理解錯.
買domain name(表面理解)，我覺得同買車牌有點相似。

就係想由零去慢慢認識嘛。

其實如果你想由零開始起網站
買domain絕對唔重要

點解唔重要？

申請完點?基本html同php識唔識？

夠用
再唔係咪ddns...

HTML 係網頁架構個框框??

網頁個layout

PHP 指揮網頁裡面既運作？

大致上係post同get info為主

首先你係想開個網站嚟做乜先,純粹自己玩下?

基本html css 一定點都要識少少,可以用wordpress wix呢類去build up一個網站,
上網搵個themes嚟裝再改都得

初學根本無需要自己擁有一個domain name
求其用github pages又得
想要自己server咪DDNS

初學者同擁有自己的domain name係兩件事黎啊。

想幫自己即將開業公司整個網頁。

HTML 同 CSS 正在消化當中。

係咪應該學左CSs 先再 到PHP?

個人認為可以上網搵套版再改都得,不過啲基本野一定要識

所以php學先係冇問題

加油

wordpress可以試下

css係可以refer去統一設計網頁,例如比例,顏色,字型etc. 可以嘅學咗html同javascript先 ,php係應用ser,可以遲d

css好易理解,例如height=500 ,weight=100,上網打睇下
html要記d proprietary ,如label,src,開<></>完

唯一推薦阿里云

HTML
整個網頁結構和需要顯示的內容
段落分配，標題等等。。
CSS
控制網頁顯示在瀏覽者眼前的外觀
javasript
顯示網業中的動態內容

岩嘛？

WordPress 係咪有晒基本框框，同有theme揀果d?

要點先有2個static IP？

要同 isp 申請, 而且要用公司嘅商業寬頻

比錢囉

無IP就唔可以申請domain name?

可以申請, 只係得物無所用jea
(你上到網即係有ip)

點解要用商業寬頻？

HKBN家居寬頻 T&C 26, 27
自己慢慢研究

申請donmain name & IP 既野係咪可以比錢人整左之後每年續返就可以？即係=要租用人地既serve運作？

係咪應該揾個平台試下自己set up個網頁先？

當然可以, wix 嗰d咪係
同搵人砌機一樣, 只不過係你想唔想慳外判人工費姐

我最想係自己整個網頁唔想下下想改野都要叫人改。donmain name 係咪好似車牌號碼咁，就算無車駕駛執照都可以買黎擺係度？

yes
但係你買又唔用咪哂錢lor

暫時用唔著，之後一定用得著
買domain name要係邊度買？
重點想問 .com .hk .net 等等係咪張買晒？

呢間可以 .com 同 .com.hk 一齊買
also .com .net 嗰d唔洗一齊買 gea

我可以幫你申請網址

.hk 貴好多
唔係開公司我覺得唔使
普通 .com .net .org 都夠

可以嗎？
例如WWW.abcde.com.hk咁樣哩？

可以申請

有人reg左

租架
原理係網址link落去server個IP

HTML係用嚟寫網頁嘅語言
PHP係一啲server-side嘅script

啓蒙老師
但由頭學起都用幾多時間下
建議用wix wordpress呢啲有GUI嘅

即係要諗過另一個名？

即係租人個server IP ？

由頭學起要用幾耐時間？
GUI?

租一串英文字
,
可以自己諗叫咩名，咁樣
然後用瀏覽器開呢條link 就會自動搵到你部server

好難講架喎
即係唔使點打code,拖積木咁

網址=車牌，套落server(架車)度
你無server(車)咪要同人租囉

咁樣解釋，即刻明晒。
但係咁多牌子既車，應該租邊款？有無分size?
易唔易壞車?租左可唔可以轉第2架？
sorry,咁多問題

緊係有，間間都唔同速度，size，限制

有嗎？

有無推介邊間？

現在是不是先買車牌,再租架車同埋停車場？

你係完全無寫php 既經驗？
如果無， /
租佢地既服器
你要用自己租左既域名 指番去
就會可以用你既網址 上到你既網同內容

一邊租用wordpreess試下
另一邊就申請自己domain。
我想自己由零開始

咁ok 啦
你已經有方向

最多人用既域名註冊 係godaddy 同namecheap
你自己決定

再唔係就搵人代申請

不如你講下想用黎做乜先啦
睇下係咪一定要搞到domain咁麻煩
同埋你上網搵source自己學啦，你喺論壇問唔會有人一句一句幫你解架啵

謝謝，申請左就可以慢慢專心整內容喇

係。一定要申請domain.
好多謝大家教我咁多野。
source我有睇啊。我真係係哩方面由零開始，所以問左咁多白痴問題。依家知道第一步要做乜，開左個頭就好好多。

感謝大家

冇惡意呀，純粹覺得喺討論區問會好冇效率，因為網上有好多tutorial都有教。另外如果你係想自己想學嘢就當然冇問題，如果係有真實用途既話建議你搵識既朋友/請人幫你搞就快好多